% @Source RP
% @Difficulté 2
% @Packages tdsfrmath
\begin{enumerate}
	\item Résoudre l'équation différentielle  \[(E) : y' = -0,2 y\]
   où $y$ est une fonction de la variable réelle $x$, définie et dérivable sur \interfo{0 +\infty}.
	\item Dans cette question, les puissances sont exprimées en mW et les longueurs en km.
	
	Pour un signal d'entrée de puissance $k$ fixée, la puissance lumineuse à la sortie d'une fibre optique 
  dépend de sa longueur $x$. On considère une fibre optique pour laquelle la perte relative 
  de puissance lumineuse est de $20\,\%$. 
  
  On admettra qu'on peut modéliser la puissance $f(x)$ de sortie en fonction de la longueur $x$ 
  comme la solution sur \interfo{0 +\infty} de l'équation différentielle $(E)$ 
  vérifiant la condition initiale $f(0) = k$.
	
	\begin{enumerate}
		\item En supposant que $k = 5$ mW, déterminer l'expression de $f(x)$.
		
		\item À partir de quelle longueur de fibre la puissance du signal de sortie sera-t-elle inférieure à 1 mW ?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}